有議員建議向受限區域未能上班居民提供生活津貼

政府圍封佐敦受限區域，工聯會立法會議員陸頌雄在本台節目《星期六問責》表示，有關消息由傳出直至落實，涉及近20小時，變相讓居民有時間離開當區，擔心病毒可能傳開，認為政府在抗疫上一有決定就應馬上執行。他亦建議，政府可考慮向受措施影響而未能上班人士，提供每日約500至1000元生活津貼，以免人心惶惶。

自由黨立法會議員邵家輝在同一個節目說，若有員工因今次安排未能上班，呼籲僱主不要扣薪金。

油尖旺區議會副主席、公民黨余德寶表示，接獲居民求助，清晨才知道店舖落入強制檢測範圍內，未及為店內寵物準備糧食，亦有居民未能及早向僱主請假。他說，受限區域內有不少居民近日已接受強檢，質疑安排浪費資源、勞民傷財，認為當局應將檢測資源投放於其他「重災區」。

支持, 政府一宣佈即刻沖入去

永續封城